［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

據了解 顏色水劑係acrylics paint
而Acrylics/PMMA paint 係可以溶於酒精同酮嘅

有興趣嘅同學可以慢慢睇吓acrylics/PMMA嘅chemical compabitity table
以便了解呢種chemicals同咩嘢係唔相容嘅

咁啱得咁橋我屋企既有acrylics paint亦有火酒
本住科學求真嘅精神我極速做咗個實驗：

1.
我將一塊碎布同自己隻手指染咗acrylics paint
而塊布染完顏料之後有再拎去加熱整乾佢

2.
我用沾上外用酒精/火酒(isopropyl alcohol)嘅紙巾抹手
而塊布就浸咗喺火酒到

3.
皮膚測試結果理想 輕易洗甩咗
另一邊廂 塊布經過處理後
（浸酒精>沖水>浸酒精>沖水）
仍有唔小顏料殘留
（注：我冇換兜酒精）

結論：
依附喺皮膚嘅acrylics paint可以用酒精去洗
但依附喺衣物上面，除非不斷換酒精去浸，如果唔係效果並唔理想

全文完，再次強調結論係基於顏色水劑係acrylics paint嘅假設嚟做先成立。

推啊

香

港

是

我

家

齊

來

守

護

它

---

光

復

時

又識多咗化學知識了

代

好傷皮膚喎

革

Well done

命

好過唔甩 我見到傳緊用醋同梳打粉洗
但呢兩樣效果應該唔好 洗到皮膚都爛都未甩

一齊入嚟瘋狂交流化學知識

長知識

會唔會有螢光劑，第二朝黑狗通街拎燈照再拉人

會唔會有瑩光效果照紫外光燈睇到出嚟

澄清

hot sodium carbonate solution（蘇打水,50度）可以洗到

但係都要知係邊種先可以對症下藥
冇話一種洗哂所有瑩光劑

但係醋就真係唔得
有效成份太少

補返個說明
A 對PMMA/acrylics 完全無效
...
...
D 對PMMA/acrylics 有顯著效果
NA 無數據

pish

hot sodium carbonate solution（蘇打水,50度）

油精／火酒

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

hot sodium carbonate solution（蘇打水,50度）

酒精／火酒

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

打錯字仲copy and paste咗咁多次

hot sodium carbonate solution（蘇打水,50度）

酒精／火酒

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

未出都學定嘢先啦喂

hot sodium carbonate solution（蘇打水,50度）

酒精／火酒

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

推到有人入嚟同我展開激情討論

推

樓主可唔可以試埋卸妝水 洗甲水

屋企冇洗甲水
洗甲水入面嘅丙酮(acetone)其實係極有效
但係洗甲水得嗰幾%丙酮

卸妝水同化妝水係咪同一樣嘢嚟
我有支化妝水 但唔知咩成分 日文嚟

hot sodium carbonate solution
（蘇打水,50度）

酒精／火酒

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

...

我發覺sodium carbonate 同 sodium bicarbonate 中文都叫梳打粉
有時bicarbonate 會叫小梳打粉
bicarbonate
我查唔到有冇效 不過理論上都係嗰類嘢
另外提一提建議大家自己開梳打水
濃度會高啲 效果好啲

貼上黎比識日文巴打睇

如果真係acrylics paint，可以試下"威猛先生玻璃清潔劑" ，我有用開來洗噴槍，千年漬都起到。又唔係太傷皮膚
利申: 用開AV油，同GW油

hot sodium carbonate solution
（蘇打水,50度）

酒精／火酒

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

...

我發覺sodium carbonate
同 sodium bicarbonate 中文都叫梳打粉
有時bicarbonate 會叫小梳打粉
bicarbonate 我查唔到有冇效
不過理論上都係嗰類嘢
另外提一提建議大家自己開梳打水
濃度會高啲 效果好啲

問題係好難完整知道個水劑係咩成份

其實唔難，首先，所有AV油都係官方有張叫MSDS既野，係記錄低所有佢公司出既野.
For example，AV油有隻叫 airbrush cleaner 既野，就係用來洗乾左既acrylic paint, 咁佢既msds就係依張

其中既有效成份就係17 % BUTYLGLYCOL
咁就搵返日常生活中有咩係有BUTYLGLYCOL，再唔係上google homemade airbrush cleaner，就有一大堆鬼佬教你點整。
仲有ammonia 都可以洗到

ammonia 濃度都有返啲要求
上面個reference都 25% 50度
同埋ammonia唔多唔少都有害

可以參巧下，但先決條件就係對家真係噴acrylic paint

。。。

召喚更多使用平民材料做實驗嘅化學家

我都係經驗之談，有時懶得用手套就用噴筆，噴完油就用枝威猛先生噴兩野係手到洗手，過水就搞掂

黑狗fb條片用嘅水壺擴散型 噴到成身都係 唔係想打擊士氣 唔係咁易㗎葉師傅

皮膚應該易搞啲

衫有冇方法救得返？

puush

難洗得乾淨就唔洗咩
都要試吓架

化學知識人人要識

話係edible dye
傳就傳緊溝acylics令佢黏啲

認真，要即時處理好難搞，可能掉落洗衣機都仲有機會洗到，我試過唔小心噴左落件衫，要即時大量清水，再加洗衣液。
記著acrylic paint一乾就好難搞

乾咗會防水

用咁濃嘅ammonia，未洗乾淨已經臭死咗

acylics paint係食得，所以歐洲係得acylics paint，無油性油。怕小朋友食左枝acylics paint。
有youtuber係試食唔同牌子acylics paint....仲有評測

edible dye 一係水溶一係油溶嘅姐
火酒唔係100% 酒精
又有水又有organic solvent
理論上呢部分問題唔大

啱呀

除左propan-2-ol其實acetone都可以 應該洗得更快 但係用太多（真係好多）嘅話可能會肝衰竭

主要係acetone冇咁available

謝巴打

可唔可以試埋 落妝水/落妝濕紙巾？
呢個容易啲帶出去 容易啲用

推！

或者落妝油會唔會好啲？
但油就好唔方便

主要係我冇 試唔到
我拎上面影過嗰枝化妝水試吓啦

我係巴打，冇落妝水可以試🙈

要方便又有效最好搵消毒火酒，卸妝水對皮膚比較溫和，但可能慢啲見效

其實用洗甲水就輕鬆搞掂
利: Chem Phd

松節水得唔得？

唔好講咩傷皮膚嗰啲廢話
唔理得咁多

絲打有洗甲水或者卸妝水, 一樣work

記住, 最有效方法, 係水劑乾之前洗甩哂佢

解決方法 成件衫 燒左佢 換件新的，

測試對象

皮膚測試
顏料用風筒大致吹乾
（我隻手指啊啊啊）

效果良好 無異味 無不良反應

布料測試（目測棉質,cellulose）
顏料用風筒大致吹乾
直射：

浸洗浸洗：
（第二次浸我冇塞返落去兜嘢到，
而係就咁噴咗小小落塊布到然後捽）

效果不俗
不過我覺得中招又乾咗嘅布料最好都係dup咗佢算啦

結論：
如果承擔到高成本
化妝水不失為有效又冇咁傷皮膚嘅清洗劑

acetone用過都讚好

不過火酒易買 同埋多用途啲

Push
光復香港，時代革命

psij

多謝你呀巴打

睇吓係邊種

松節水本身效果唔理想
但松節水衍生物唔錯

但係用松節水有兩個問題
1. 你要用落皮膚到
2. 松節水淨係處理到油溶性顏料同埋PMMA（黏著劑），如果係水性顏料就搞唔掂

松節水 = turpentine

其實係 衫褲真係咪搞啦 麻煩又洗唔乾淨
鞋嘅話只要唔係吸咗落去仲可以救

acrylic顏料 喺皮膚到嘅話，加水 用力卒就甩到，或者等佢乾一陣，大塊嘅可以成塊膠咁撕落嚟
布料上嘅話可以用個刷+水+梘液 用力刷(不過當然會對布料有損害)

from一個興趣係畫畫嘅薯仔

acrylics paint咪則係乳膠漆

有酒精洗得更乾淨
不過條片似係噴霧未必有大塊被你摵

唔肯定 好似差唔多 問吓樓上巴打

絲打們買多啲化妝水 (定卸妝水?), 女仔買化妝水天經地道, 必要時要喺街幫人卸妝

acrylic paint係塑膠彩，以我認知 同乳膠漆應該兩樣嘢嚟(戴定了頭盔先

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2. 酒精/火酒

3. 化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability同埋usefulness嘅建議

T 嘅話即時用水+梘擦，甩到下
多數一食咗入纖維就gg
Acrylic 對所有膠質嘢都痴唔到
全乾咗就可以成塊起，一定要全乾！
皮膚愈潤亦愈易甩
例如搽咗hand cream/凡士林，成手都係都好，就算乾咗落水捽下就甩

呢個係從畫畫角度對acrylic 嘅經驗，唔知對清顏色水劑同唔同⋯

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2. 酒精/火酒

3. 化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

你提醒咗我一啲防水噴霧可能會有奇效

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2. 消毒火酒（酒精）

3. 化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

狗個種之前聲稱三年都甩唔到？好似

如果射入眼會點

之前唔係講緊海棉彈頭嗰啲咩
嗰啲打咗入去皮膚真係洗唔甩
會入咗表皮下面 好似紋身咁

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，入谷後pm admin

佢話係食用顏料
咁理論上應該冇嘢嘅
（不過佢地好擅長冇嘢都搞到有嘢）
洗就用眼藥水洗

#我會罷工

驚去五金舖/化工舖會俾人逗嗰啲唔好擔心

去模型舖，話要Mr Color paint remover/或者Mr Color tool cleaner都得
呢兩隻連硝基油都洗得甩
亞加力油一定甩

兩隻都冇嘅，叫佢俾水性油天拿水就得

廢青男女有條片 比人淋紅酒滴水不沾

呢個真係有用
上面都有提到
但係皮膚都係要洗

洗塑膠彩專用劑個樽咁寫，99%嗰隻唔知乜嚟，唔知呢啲資料有無用

Ester係一類別嘅嘢嚟
當初開post我大概知有咩洗到
但係我唔知生活上點班到呢啲嘢返嚟

感謝資訊提供

買定支噴鞋嘅防水劑噴咗落啲衫度先啦

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2. 消毒火酒（酒精）

3. 化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.&nbsp;消毒火酒（酒精）

3.&nbsp;化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

Pushhhhhhhhhh

你想像下一個正常人 前線又好和理非又好 成身都係野 噴到成身都有嘅時候 所有服裝裝備換得就換 最後頭髮掂到 皮膚掂到 鞋又有 要洗嘅應該模擬皮膚掂到再點樣清潔 鞋應該難救啲

岩岩開始學gel甲，一般acetone都會用黎去acrylic整嘅甲，不過就幾那，同埋乾左嘅acrylic要敷一段時間10分鐘以上。無事嘅地方可查定凡士林隔住。

可以去logon買支細細地「gel removal」嘅水，$50內。

同普通nail removal唔同，果d咁溫和嘅係缷普通不含acrylic成份嘅油甲nail polish。

利申 成日洗玻璃成支pure acetone噴到手 唔覺那，不過大家唔好試

推到有更多民間材料化學家出嚟

就咁噴到一下緊係唔那😂😂😂係敷耐左先那，不過要睇下顏色水夠唔夠咁硬，硬先需要敷耐

我覺得凍多啲 洗得耐隻手結冰咁款

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣
#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料
#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先
#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基
用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水
#164
凡士林coating，logon $50可買到去油成份嘅顏料（對acrylics無效）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣
#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料
#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先
#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基
用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水
#164
凡士林coating，logon $50可買到去油成份嘅顏料（對acrylics無效）

換衫吧

同意奶嘢要丟咗件衫

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50可買到去油成份嘅顏料（對acrylics無效）

push

樓主，logon隻gel removal去到acrylic架

你又話卸不含acrylics成份嘅

有兩隻
Gel removal可卸acrylic
Nail removal 比較弱

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

又係時候推返呢個post

推爆佢老味閪

就杜浩成法官作出有罪假定及煽動他人侵權之言論作出投訴（2）

就算有都要知係邊種先有計

tui

係呀 唔係咁易搞

大家copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

發夢試左
梘液或梳打粉狂捽係work
基本uv light 掃過，係無仼何發光物殘留

Push

重推

冇就最好啦

求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

大家！應該可以試下用番梘洗走d染料，個source來自wiki當年purple Rain Protest，請幫手試，如果ok請spread開去，p牌仔推唔到post希望幫到人

求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

[red]#216
應該冇加料 UV燈照過安全，番簡水、梳打水可行[/red

求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

#216
應該冇加料 UV燈照過安全，番簡水、梳打水可行

衫就扔左佢啦

純粹係我美甲同埋化妝經驗：

acetone 揮發得好快，如果卸甲係有用錫紙包住浸咗洗甲水或者acetone的化妝棉 up住隻指甲，俾d 時間佢去分解

同埋acetone酒精嗰d 只會dehydrated你d皮膚，我唔覺得咁樣抹會傷，當然你係傷口就另計，不過都係痛到你hihi, 之後搽返d cream咪得囉

如果我要落好防水嘅妝，係會用落妝油，乾手乾面咁捽，捽完就過水，之後再洗面。

有咩用咩 最緊要夠就手
---
求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

#216
應該冇加料 UV燈照過安全，番簡水、梳打水可行

有無試過BB油

健美比賽上色嗰啲油，都係用BB油洗到
沖涼未濕水嗰陣就咁用BB油捽

而且BB油又平又易買

有無手足試下work唔work

推呀

P牌都要推

幫手推

天那水會那皮膚㗎

Copy去share有用啲

好巴打我幫你手

都係嗰句，有咩用咩，最緊要就手，唔係好大副作用都可以頂住先
---
求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

#216
應該冇加料 UV燈照過安全，番簡水、梳打水可行

pudh

已閱

求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

#216
應該冇加料 UV燈照過安全，番簡水、梳打水可行

#252
綠藻濃縮液+薑，開水沖，唔傷皮膚

防水噴霧/噴式膠布work唔work

我覺得你噴得夠重本應該係work，但最好自己做吓實驗先。同埋唔好噴身體，封死啲毛孔唔太理想
---
求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

#216
應該冇加料 UV燈照過安全，番簡水、梳打水可行

#252
綠藻濃縮液+薑，開水沖，唔傷皮膚

at the end可能都係尼幾樣做prevention最穩陣，又冇咁焗

雨褸 (for main body)(七仔$30)
保鮮紙 (for四肢)
凡士林(for頸 手掌手背)

直接用梘
有手足試過work呀

外國當年purple Rain Protest水炮車顏料示威者都係用番梘洗=洗得甩

麻煩大家幫手spread開去
Push

Pish

幫推!

用番梘都得 不過記得唔好用香齊重果款
照計用滴露牌最基本款就可以

太多香精都對身體唔好，記得各位留意

求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

#216
應該冇加料 UV燈照過安全，番簡水、梳打水可行

#252
綠藻濃縮液，用水開嚟沖
或者磨薑搽落皮膚到捽都可以，唔傷皮膚

求吓大家幫手copy呢段去spread開啊

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

#216
應該冇加料 UV燈照過安全，番簡水、梳打水可行

#252
綠藻濃縮液，用水開搽落皮膚到捽都可以，唔傷皮膚

Btw 可能冇咩巴打睇到咁後頁數，如果有睇記得留意同提提身邊人
任何傷口 就算紅腫都只能用生理鹽水/蒸餾水洗，
切記唔好用礦泉水做任何清潔
梳打粉/咩濃縮液體開都好 儘量用蒸餾水

其實我想重開 但呢個時間推唔郁
同埋大家都大概知用咩洗到 就費時再開

呢個post主要係想手足知有咩可以用
而唔係叫佢地專登搵嚟用
強調有咩用咩 唔好限死自己去搵某一種工具
始終最簡單一定係酒精梳打水 容易入手嘛

唯有自推先 佢地未收工冇時間睇

勁

推 射左藍水

Tui